[舊文]蔡英文：兩岸若開打 我承受第一波 之後盼全世界站出來

蔡英文：兩岸若開打 我承受第一波 之後盼全世界站出來

蔡英文總統最近接受「美國有線電視新聞網」（CNN）專訪，對於兩岸開戰假設性議題，是否希望美國介入，蔡英文回答「我們自己會承受第一波的攻擊之後，全世界其他的國家可以共同站出來對中國做一個很強烈的表示跟壓力」。

問：談到威脅，我們看到中國國家媒體若干權威人士大肆臆測很快會入侵台灣，您對此感到憂心嗎？您認為中國國家媒體是在虛張聲勢，還是您認為台灣正面臨前所未有的生存危機？

總統：我想沒有任何的總統或是領導人，會排除軍事衝突的可能性。所以，我們要隨時把我們的軍事準備都做到最充足的情況。但是軍事的行動，必須來自於正式的政治決策，所以我們在很多的政治思考，或者是政治的對應方案裡面，我們必須去增加中國對台採取武力的這個政治成本。如果因為政治成本太高的話，我相信，中國的領導人也不會貿然的來進行這一個攻擊。

問：從美國通過《台灣旅行法》及批准對台輸出若干潛艦技術，我們看到美國軍方及政府刻正加強與台灣關係。然而，我們也聽到習主席老調重彈表示不會放棄使用武力。請恕我直言：「若中國明日入侵，您會指望美軍出現嗎？」

總統：我想我們的防衛準備是隨時的，換句話說，對於隨時都可能發生的這種攻擊，我們已經是一個24小時戒備的情況，所以以現在台灣的防衛能力來看，我們在第一波的防衛的能量其實是有的，因此就是說，在中國的第一波的攻擊之後，它必須要去承受後面的國際壓力，它也必須去承受對自己的經濟跟其他層面的打擊，所以我們期待的就是說，我們自己會承受第一波的攻擊之後，全世界其他的國家可以共同站出來對中國做一個很強烈的表示跟壓力。

問：您有信心美國會主導進行嗎？

總統：就像我所說的，如果今天是台灣，大家一定會問，明天是哪一個其他的國家，甚至於在區域的哪一個國家，當它不再屈從中國的意志的時候，它很可能面對的也是一樣武力的威脅，所以我相信，這不是只是一個單純台灣受到攻擊的事情，它是一個中國展現出一種意志，就是它不惜以武力來擴充它的影響力的這種意志。

所以在這種情況下，這個所有的利益，不是都只有在台灣，所有的利益跟所有受到的可能傷害，其實是區域性的，甚至於是全球性的。

老實講對嗰啲國家真係唔可以抱有太多期望 64佢哋冇反應 新疆集中營佢哋冇反應 香港咁樣佢哋都冇反應 點可以假設如果台灣俾人打佢哋會有反應？

台灣諗下點樣可以有大殺傷力武器一鑊熟好過
例如捱過第一波攻擊結果成個世界冇人幫台灣嘅話 之前廢核唔知放邊嘅核廢料就開始有用途啦
冇核彈唯有將就下 髒彈一樣有用

陳水扁點解比人捉？
就係因為想搞核彈
比美國周到

同一個政治實體宣戰係國際危機

64 新疆呢啲本質上真係無咁大件事

邊個仆街仔 唔知資料有冇留底 定係俾美國燒哂
資料有留底 必要時可以拿拿聲整出黎

如果中國打台灣 美國都唔幫 咁台灣整核彈美國又冇理由阻啦喎

我唔覺得 班外國人食完RMB拉面就唔會出聲架啦
唔當台灣係政治實體咪得

美國唔幫台灣的話即係話緊比人聽d保護費係白交

佢如果真係唔幫 到時又會有其他解釋

台灣係美國第一重屏障，第一島鍊，戰略上有咩可能唔幫？

64 都大件，不過個陣要拉攏佢攪蘇聯先忍，到左新疆因為太內陸，美軍無優勢又要等，香港台灣就唔係咁講，美日聯盟有絕對優勢。

希婆就會唔撐，家下係侵哥。

小英真係好英

64嗰陣搞到中國同國際嘅外交聯繫斷曬咁濟喎

係真係好好彩先俾共產黨過到骨

而家仲要講緊世界大國向其他國家宣戰喎

唔好講美國啦
淨係亞洲呢邊，賓、印、坡、日、韓
都驚中國會順手擴張自己嘅領土啦

咪一樣之後拿拿聲建交
只要唔係台灣被打 佢地立即幫拖
咁台灣俾中國食左落肚之後 你都唔駛旨意佢地會幫拖
第一下消息咁震撼都冇反應 你基本唔駛靠佢地

我明巴打你講乜 我都希望係 但保持悲觀心態會好D
唔係到時會崩潰

一年幾前新聞你攞出嚟

資料正常都有留底
但啲反應爐 離心機俾美國灌水泥
唔係話整就整得返

但美國連台灣都唔幫而由支共武統既話，下個目標肯定唔係食撚硬既香港而係南海諸島，因為已睇通美國唔會出兵幫

然後就係同屬第一島鏈既琉球

打日本同對美國什至nato宣戰無分別

連台灣都沒幫 你可以預想 美國已經轉向 變左跪共派渣旗
咁南海諸島 琉球 又有乜所謂

二戰個陣，法國英國個陣咪又係話會幫波蘭結果係點大家知

當美國覺得咁都冇所謂，即係東南同東南亞一係要做支共附庸，一係割地，一係被滅
就算日韓都走唔甩

賀立維

所以美國冇理由唔知嚴重性，我認為一定會幫手防守第一島鏈既台灣

講再多廢話都冇用 都係行動最實際
而以我所見 歐洲國家多數都係口頭屌 個閪就出哂汁想俾中國屌
美國俾中國滲透得咁嚴重 反共派獨力難支到底可唔可以團結到抗共都未知
仲邊敢講 佢會出手幫台灣

去番一開始果度 台灣都係諗下計 點樣可以有大殺傷力武器一鑊熟好過

班死左膠撚會咩
班冚家剷仲捐緊錢比CHO

小英

變做新蘇聯
跪共派真係覺得冇所謂 最緊要有錢

守護世界最後希望
侵侵，小英

六四好似有國際禁運

上面有巴打講離心機反應爐俾美國灌水泥
但係應該都有方法整個新出黎?

無知一問點解台灣唔整核彈?整粒小型既核彈頂下都好呀

延伸閱讀：

其實台灣以前想有，亦差啲有，不過美國阻止，
亦更阻止當時蔣介石反攻大陸嘅計劃

有 美國禁到而家

睇埋就知 台灣想整 都差D整到

俾人周到好大鑊架!
而且台灣可以喺咩地方試驗核爆?

香港課金成立民防隊 情報網比美台

還死掂死

佢老味 中共搞核彈佢唔阻 阻台灣搞核彈
係咪而家民主國家好恰D
台灣被打 美國唔幫手 就立即變做金仔野開發核彈算

完全公開挑機

我諗到時得美國出嚟

我諗日本都會幫手

咁台灣應該同美國講解整核彈既重要性。

美國仲要每年CHECK3次
咁台灣最近咁緊張 到差唔多中共進攻時就可以幫美國CHECK核武班人講
而家我要再開發番核武 你咪唔幫拖

小英好似有哂心理準備咁
加油

唉屌

中共打台灣既時候香港應該考慮開花搞獨立

日本戰敗憲法所限，無同其他國家開戰嘅權力，所以一直到而家日本都只叫自衛隊而唔係日本軍隊。

不過台中戰爭，加速修憲就有機會

推

Until, in God's good time, The New World, with all it's power and might, steps forth to the rescue and the liberation of the Old.

蔡English
如果你需要有人奶隨時出聲，我無論何時何地都會買機票去台灣國幫你

因為安倍都想改好耐架啦

日本出手幫都可能會受到某程度影響
同埋打台 國際航線就不保 好多國家都會出聲打

開口牌 英文呢吓擺明挑你支那機

即將變成事實

香 港 國 寶 ： 許冠傑

你可以GOOGLE 張憲義叛逃

加油

美國佬會幫手當年就幫左老蔣啦

打就一定唔想打㗎喇，嚇一嚇支那等佢唔好亂嚟就真。

小學雞諗嘢唔好用咁深去諗
邊個會刷一個小學雞鞋
咪就係一班弱智

其實法國都係太平洋地方試驗核爆
原則上台灣都可以咁做

不過個重點係美國出盡所有力量阻止台灣擁有核武

唔講炸其他野 炸到新竹tsm工廠中共仲有運行？等睇痴線佬郁手後ww3一定開波

國際形勢已經唔同
台灣被打，美國一定幫
其他各國唔會幫手，唔幫美國唔幫中國1

張憲義

台灣最有價值嘅地方就係 台灣一路向東就係關島 夏威夷 跟住就係美加東岸
對比歐洲大約係比利時咁 攻波蘭攻新疆好似又遠又唔關事 但如果係講明攻比利時嘅話就冇得唔理

台灣淪陷
下一個就係日本
我諗美日會幫拖(掛)
始於對左膠同RMB當道嘅世界冇乜信心...

真 其他全部左膠同奶共
德國就係西方世界最肉酸嘅例子

其實韓戰美國都支援南韓
今時今日亞洲比1950年仲要繁榮 利益關係更加complicated
考慮到依d因素 美國介入台海戰爭的可能性應該較高

不過如果台灣變成越戰咁
美國國內班係大學的左膠一定會反戰

實有反戰撚，撐戰撚

無可能滿足所有人

正如911一樣，實有人反對開戰

據說佢將所有機密文件孤本帶埋去美國

呢條打把仔係咪共諜黎

呢條打把仔

美國都係口講會幫
博支那唔打姐

不過如果真係唔幫 韓國日本仲信唔信你

係台灣都大把人屌柒佢，無放棄核武唔洗咁辛苦

世界有好多呢啲為左小義誤左大義既人
佢係科學家 唔係政治家 害左人自已都唔知
垃圾

香港人都要操好d 體能
準備隨時參戰

好似唔係賀立維

1988年1月12日，張憲義舉家逃往美國，他把掌握的台灣發展核武器的內幕和盤托出，被張憲義揭開的台灣製造核武內幕，完全沒了美國總統裡根，也讓國際社會一片嘩然。 大陸由此做出了強烈反應，而美國也以取消對台“軍事保護”作為威脅，逼迫台灣當局立即終止其核武計劃。
台灣官方過去一直否認發展核武，而且還“撒謊”，實際上仍繼續研發，只有在張憲義向美國提供確鑿證據後，台灣才啞口無言，答應停止研發。 大量儀器設備。

重點 美國也以取消對台“軍事保護”作為威脅，逼迫台灣當局立即終止其核武計劃。
即係美國唔幫拖 台灣係核武方面就冇任何阻撓 但屌佢中國開發核武 你唔阻 你去阻台灣開發 CLS

認真打把仔黎

Sor, 係我睇撚錯

而家冇計 美國玩老正 唔似親中俄咁 會偷偷地過料俾金仔發展核武
親美係永遠冇可能自己開發到核彈
到時唯有射核廢料 俾中國

其實台灣D軍備都唔少野
雖然買既都係美國換落黎既野，但反殺個下炸你成個廣東省應該都輕鬆
係驚砍首行動係D重要場合全部官員捉哂
然後重兵圍堵無人死既話美國都只可以嚴厲譴責

蔡總統

啱，望下以色列就係一個成功例子

唉

台灣其實有冇導彈攔截系統

讀下IR書啦連登仔台灣係美國第一島鏈重要要塞 關乎成個美國係東亞既利益同熱位 點會唔幫啊個日所羅門開曬聲高台灣安危等於美國national security 好心大家讀下書咪再停留係咩美國幫唔幫咁低層次既討論

地位

對面有核彈幫條撚咩
幫你唔用核彈打贏佢？
對面見自己就輸就射核彈咁點？

放棄台灣同放棄曬成個印太無分別
而且中共勁左，最驚既唔係美國而係隔離既俄羅斯

講起上黎 當年好似有你咁醒既人 都係咁講曾母暗沙
一切都係利益者 奶共派上到位 美國放棄成個東亞又有冇所謂
佢地連美國都可以賣 東亞又會唔賣得

有好多 說憶中話咩唔知係全世界最高密度定咩不過美國唔會什台海出事 所以當年台灣搞核彈佢即刻阻止 驚台海打起上嚟 同樣地 佢都唔容許支那攻台 所以維尼要攻台下場只會輸到好柒 而且會亡國 宜家估緊條小學雞要打既話 會唔會連金門都打唔到 美軍好似當年打科威特戰爭咁 係台海中間不斷射炸彈炸到廈門變廢墟

佢兩公婆都奶共

你同上面條友講
BTW親美好撚慘 最好就係親美但係核彈自己偷偷地開發

其實都有D明 點解以前親美既國家 而家想拉大隊走人
屌你人做老大 你做老大 我跟你都係想拎著數 你而家同我玩老正?
咁我親中算
係得台灣 香港烏克蘭呢D 親身利益俾中國搞緊既先堅決親美

咁佢世界一哥地位一定無 你試諗下放棄台灣 南韓日本點諗仲有金仔呢 一定會發癲 因為美國佬無料 到時個連鎖效應會好得人驚 所以親算奶共派都無可能做到咁 點奶都有個譜 呢個關乎美國國家安全 任何政客打破呢條底線 下場應該都幾慘

同樣理由既話，支共跟手打哂東南亞日本美國都唔會幫？

既然知美國唔會幫咁直接台日韓一國掟一個核彈統一東亞呀笨

Okok

簡單兩句講明批鬥無意思

我真心希望台灣整到出嚟

以佢logic 印度都有核彈 可以進攻西藏

其實美國威脅台灣放棄整核彈
係因為佢要保留對台灣o既控制權
美國唔想支國打台灣
同樣都唔想台灣有能力反攻支國
佢最想係保持台灣現狀
當台灣有能力整核彈之際亦都令美國控制台灣o既籌碼少左
台灣係美國太平洋島鏈第一防線
所以可唔可以控制台灣對美國太平洋利益係好重要

成個丘吉爾咁

Exactly 班人淨係做恐懼撚 真心要讀下IR嘢 台灣係咁易打 美國係隨意棄台既 就唔會搞幾10年都搞唔掂啦

博奕黎
打贏又唔代表無代價
美國唔幫打又唔代表無制裁
唔真槍實彈打又唔代表唔用其他方式打
貿易戰都打左n個回合啦

簡單一個台灣都幫唔到/唔幫 佢全世界盟友點睇佢呀佢一哥地位點保呀

蔡英文放風會有戰爭了

清唔好玩啦 係識諗班美國奶共左膠就唔會俾中國用政治正確策反到啦
係識諗就唔會明明知道美國俾中共一直虧空 都只要自己有錢賺就乜都唔理啦

南韓日本會好開心 因為佢地可以呃自己 台灣同中國係內戰 唔關我地事 中國強大左 我地可以親中賺更多錢
佢地班官有邊個唔係親共反美 中國一日未殺到埋身 一日都會親共 係呢代奶共左膠既共通點黎

你所講既連鎖效應 只會有醒左既反共派先會諗到 奶共左膠個思維根本唔係咁樣行 佢地係點都唔會諗到你咁

真心+1

美國唔幫?唔會，打得台灣，下個就日本同菲律賓。世界大戰就係咁形成。

日本唔敢講 菲律賓直接同中國結盟啦

與其講菲律賓咁遠
直接講埋南韓最好
南韓呢排好奶共

講緊支共假設真係打9灣灣 美國會否加入打支共wo
代理戰美國就會打 叫支共搵個無核彈代理國家打9台灣
一係台灣内戰

RIGHT 上面巴打仲話 放棄台灣 南韓日本點諗
有乜點諗 直接證明美國好似放棄曾母暗沙咁放棄東亞

大家可以唔駛做戲 直接奶共反美搞掂

咁講到個班極左左膠就算啦佢地美國俾中國虧空咁耐所以先跑出trump 美國人未至於蠢到俾班左膠連國家都賣埋 至於南韓日本奶共因為錢啫 你搞到佢國家安全就唔係咁話嫁啦好日無事奶你有錢搵 你玩到亂咁擴張影響我national security 就唔同講法不過如果狀況好似師兄咁講 咁唔單止台灣 人類都準備收皮 俾呢個反人類國家咁搞法

但係佢明顯禁唔住中國 咁你就咪鬼限台灣整核彈啦

簡單黎講美國由得台灣死既話，成個東亞部署肯定冇哂，其他唔跪而美國又唔幫拖等被滅，日本就算海戰有優勢但獨力都好可能頂唔住

2019年2月22日

支共會打仗就唔駛搞咁多野啦
嘴炮就叻

老實講 我真係唔樂觀 原本侵好大機會連任
俾CHINA JOE上到任 有可能真係放棄東亞 同中國友好番 更符合美國利益 之類

50年內應該都唔會打住 有撚排

禁唔住同唔禁住中國有大把方法
網絡戰,金融戰,科技戰,實體戰爭
老老豆豆
美國一禁止中國o既銀行唔可以用美元結算的話
中國已經死左
係差在佢幾時會出呢招

中國唔係問題徵結
中國共產黨先係
dkllm
中共究竟要害我哋要害到幾時？

佢用得黎台灣都死左

回應緊上面o的人話美國威脅台灣唔整核彈o的野

核彈用黎嚇鬼架渣，係令到擁核國家唔敢迫對方太緊用，因為一射就保證大家攬炒

唔係淨係台灣，根本上所有亞太區盟友(南韓，日本)，美國佬都唔係俾佢哋有核彈。因為一黎自己會變左話唔到事，二黎萬一佢哋有啲痴線佬上台都唔可能自己開核戰拖美國佬落水
補充樓上，印度佬係有核彈，但係隔離果個巴基斯坦(中共盟友兼印度世仇) 都有 重點係果個 (喜馬拉雅山脈) 好似係最大淡水水源，如果係果度開核拖，一污染左就預有大陸程度既饑荒

小英好撚勇武
不過支共點撚敢打

老老豆豆
刁總本身就想開打o既
小學雞上場本身冇學歷冇見識
有料o既人唔會服侍個廢人
正因為咁刁總想立威
一戴一露,武統台灣, 整航空母艦, 南海衝突已經睇到

但就算刁總想打仗
佢下面班高官都唔會想打仗
因為佢地有太多利益o係歐美(資產+親人)
一個美國凍結哂佢地資金的話佢地死緊

對歐洲佬無期望

真係打的話 台灣唔駛一定要打贏架 輸都同佢打殘中國就得 最好搞到之後閒閒地一百幾十年都一沈不起 威脅唔到美國
最多美國搵位執鶏 完左就制裁再擺過陣

唔係習種話射下一秒即射，唔洗運彈去發射台，唔洗上燃料咩。兵力調動要時間，準備運輸船又要時間，美國佬睇到咪即刻放艦隊係台海中線，中共夠薑射咩

基本上依個台灣係玩刺蝟戰術，你睇依排啲演習主要都係轉移兵力去台東，西邊玩地雷玩炸橋，最可能拉高大陸佬死傷，拖到美國佬/日本仔幫拖

西方國家冇咁正義
威脅到佢地，佢地先會出手
咁就要睇中國佔領台灣之後對佢地有咩影響
新疆集中營，8964呢啲都影響唔到西方國家利益，唔理好正常

A

劉細良吹到蔡英文係現代德川家康

唔Google下真係差啲以為所羅門係美國總統

真‧over my dead body

咁你又唔好睇少美國既手段
唔幫你真打都可以用其他方式
不過最後當然America first 啦
跟大佬既野都係互相利用姐
如果美國真係唔幫 你估台灣無plan b咩

俄羅斯打烏克蘭？

我有感台灣會變下一個波蘭

香港已經係慕尼黑條約下既捷克斯洛伐克

唔幫都係一哥
美國一哥地位都唔係用幫細佬打仗而黎
台灣同支那既背景 其他亞洲國家又點會相同
灣灣都未搞掂 鬼得閒走去打其他國家
你估真係自古以來全世界都係中國既咩

台灣一整到 就輪到日本韓國越南大馬要整 到呢堆國家都有既話美國就可以直接退出亞太

到時亞洲仲亂過巴爾幹半島

緊係要
但親美唔慘 親美但無核彈先慘姐

Lm

蔣經國時代已研製核彈，但被美國阻止

當年成個大陸無咗，就係因為美國佬戇鳩

64同而家唔同
64個時支那係國際影響力未有咁大
亦唔係世界第二經濟體

如果台灣被打守得住第一波攻勢既時候 第二波黎之前經水路黎香港發放武器 再即時宣布香港納入台灣管治 咁至少有兩線反攻 再直攻南京拎南邊既政治中心劃江而治

台灣被打美國有反應就得

台灣=二戰波蘭

勇武英

左膠目的就係左阻膠住，唔理就得。

Taiwan no. 1 🇹🇼

想小英做特首

美國打咁多仗，更加知道打仗既嚴重性

台灣有d似WW2既波蘭

除咗美國大多數會幫之外 其他國家都系算啦

比得台灣整核彈
就好多小國都會整，根本有核彈既國家唔會比其他國家加入核子俱樂部

事旦一個地區小國突然有左核彈，個個區域所有平衡都會打破

台灣戰略意義太重要 美國肯定會幫手
其他國家多數都係食花生

呢個真
不過好驚

搞笑？

烏克蘭係US backed的。
烏克蘭係美俄proxy war 嚟。
理論上美俄係無份打嘅，只係烏克蘭獨派同親俄派係度打。
所以若然開打，要佢用美國名義參戰就有啲難，但係要佢係背後支援唔係無可能。

蔡英文政治手腕係點唔評價，有無本身呢啲唔講住

但如果呢段訪問係原文無修改過，佢對權力哲學既理解好深下，
唔知係真係思考得好深入，定背後有高人上過堂黎

驚西咩，美軍啲航母都中晒，大陸派軍隊過去咪盞爆到阿媽都唔認得，我就唔信班兵可以戴口罩登岸。經濟仲講緊保六，負六個六，未出到兵美國制裁你，都無錢打條毛咩

真係以為連登仔識揸槍咩

香港歸台? 不了

其他國家唔幫都好
美國係一定出手
俾中共突破到第一島鏈
就絕對會影響到太平洋霸主嘅地位

同樣
美帝就算出手
亦好難打入大陸本土
因為打入去會直接牽動到俄佬神經

所以如果打
只會係因為中共大貪搞擴張主義
牽動埋周邊大國
好似以前八國聯軍咁

如果唔係後者
美帝就算打贏
都只會控制住中共經濟
壓制佢力量
未必出大絕推翻呢個政權

count Hong Kong in

你知唔知法國有海外屬地？
你想台灣拎去南沙試？！

之前台灣有立委動議香港人去當兵，都唔知係咪聞到味
台灣嘅情報都幾準，好似武漢肺炎咁

台灣係時候要獨立。

將自己既前途交由其他人保管
係一件十分之危險既事

香港已經係樣板
97回歸放棄主權 放棄武力

你話係一哥就一哥呀你唔幫台灣咁其他國家點會睇你美國頭絲打你真心惡補下IR知識第一次聽咁既理論 only靠惡同勁做大佬？咁你唔見越南聽支那話 唔見俄仔可以做東亞大佬

以前中美關係就可能要諗諗
宜家你一集結幾十萬人已經有大把導彈指住你

美國係總統話曬事咩 ？所羅門講既嘢帶出咗美國政府係國家安全上既定位 你估我當佢係聖旨啊？大佬 人地美國不嬲係外交政策好一致 真心..唔係想引戰嘈交但真係讀下書先

其實美台之間有安全法之類嘅文件，唔係話搭膊頭話幫拖咁

Push

支持日本修憲

分分鐘一齊打台灣都有佢地份

yes

而家就係唔知佢真係夠薑射之後 有冇人會幫台灣

岩 台灣都對歐洲冇影響 會影響到既係美國東亞戰略
而CHINA JOE分分鐘 放棄東亞 同中國FD番 去做番個名義上既大佬
咁台灣到時真係可有可無

我就係怕佢真係冇 應該係話就算有PLAN B 頂唔頂得住先
我諗蔡英文都冇信心

而家就係班7頭見親中表面多著數D 而美國又下下America first完黎玩老正 諗諗下咁班細反面都正常既

睇下金仔親中俄之後無啦啦有核技術 睇下台灣親美親到反應爐俾美國封左

佢地拉大隊親中 美國都一樣可以退出亞太
金仔伊朗親完中俄 有核技術 有中俄成日偷偷地送野俾你
台灣日本韓國越南大馬親完美國 乜9都冇 仲要俾錢買過期貨
仲要俾美國CHECK佢有冇打算整核武
國際俾打壓 美國又唔幫拖

大佬 咁好難怪點解唔係支那正在逼害既對象就會想親中
做大佬做到美國咁窩囊 跟大佬跟到咁委屈
好心美國個龜頭就縮番入個肚啦
呢樣又驚 果樣又驚 呢樣唔得 果樣又唔得
真心跟中俄好過 反正美國都係無牙老虎

代入完親中思維 佢地應該係咁諗

學以色列咁 2邊都親 咪搞我

咁親美冇核彈國家唔怪得想拉大隊走人
咁想玩老正 我去跟唔玩老正既大佬算

係

30年黎 對中國政策錯哂 乜9發財立品 人地而家有錢想殺埋你 自己做大佬

就係怕佢得把口 同南越果陣咁
呢樣唔俾嗰樣唔得

大家要學民進黨，叫大陸做「中國」，返大陸叫「去中國」，同時當然可叫佢做支那

咁你明點解班細會想拉大隊親中俄
睇下金仔伊朗
我做細既 理得你平唔平衡 我只係想保住我塊地同經濟
美國俾唔到我 我咪搵中俄

下下玩老正 班細係咁受氣 就難怪人地想轉老大

打台灣既話美國好難唔出手，首先破左第一島鏈，另外台灣同關島好近

所以啲人話移民台灣其實係幾on9下 如果你目的係想逃避中共

咁睇黎proxy war俄羅斯嬴左 成個克里米亞食咗 歐盟到而家都唔俾烏克蘭入

由淪陷區搬去前線

唔出手咁點?
果陣咪一樣有人話曾母暗沙美國南海戰略好重要一環
南越果陣都係

蘇聯與中國介入越戰，讓美國人認為越戰已經不再是越南人脫離法
國爭取獨立的戰爭，而是民主與共產之間的戰爭，如果共產主義在越南獲
勝，整個中南半島會變成中國的勢力範圍，並且危及美國在遠東的地位。
這使得越南不僅成為美國圍堵中國的重要一環，也成為美國企圖打敗中國
介入他國戰爭的樣板

到時放棄左(曾母暗沙) 輸撚左(南越)
又有其他野賴
(曾母暗沙唔係重要戰略點 美國想拎番隨時都得)
(南越貪污加暴政 已經失去人民支持)

香港國際金融有一定地位，亦夾於中國與西方世界之間，所以比新疆多啲關注。歐美勢力亦希望向中國開刀，所以會攞香港黎講下。但新疆只係奧地利，香港亦只係捷克。台灣先係波蘭。

有核武 其他常規武器唔洗買咁多

真 親美反而最無機會有核武 因為有核武即係唔需要依賴美國保護

其他國家嘅國內民眾唔會支持參戰，
台灣對佢哋嚟講「關我撚事」，
打仗燒錢又要送本國年輕人上戰場。

如果打仗
好多人唔使等帶路

而係會自我殺出條血路

包括支那人

絲打

所以台灣真係好危

我都唔樂觀，今次疫情美國真係好大鑊，侵有可能連任唔到。

而家最重要係 美國怕呢樣 又怕果樣
冇做到大佬應該做既野
你又唔保我 我俾對家打壓你又唔幫
班細想走佬都正常

其實支軍戰鬥力有幾強冇人知，人地老美就日日執行任務，支對上一次打仗已經係1979打左一個月既中越戰爭

以前唔信會打台灣，一打仗中國肯定亡國滅黨，
但近期中共戰狼式外交，中共可能真心相信攻台會橫掃千軍
歐洲on99，美國班盟友又唔太堅定，尤其各路大愛撚虛偽撚表現驚人，我嚴重懷疑台灣出事唔會有人幫
我哋知第一島鏈重要，但可能美國班明星同民主黨唔知。

人民幣好食過台紙
點解要幫台

分分鐘仲會覺得 放棄成個第一島鏈 賣左東亞俾中國
美國唔好成日左防右防
咁中國就唔會咁有侵略性囉 到時會同美國和好 乖乖地共享太平盛世

CHINA JOE上位 地球真係玩完

台灣有台積電，已經無可能唔保
5nm代工技術俾中國渣住仲得了

烏克蘭棄核都有大把賤種吹捧
到烏克蘭受攻擊有何國際援助

旨意別人救助本身是白痴
班撚樣縮陽咪害死自己

所羅門唔係總統

係樂山個座鋪路爪預警雷達就係美國賣俾台灣，單係依點台灣係美國對支那戰略入面係幾咁重要。

庫德族 咪比美國出賣左, 仲有烏克蘭
證明價碼足夠盟友都會賣走

我最怕班人大學讀個課程仔開口就IR,埋口就文研
呢度無大學畢業的根本得好少, 太後生得十幾歲唔計

睇未來美國俾咩貨台灣，本身有鋪路爪己有可以睇到1500到2000公里飛彈，台灣手上有愛國者同標準二型，情況再惡劣d可能會攞到標準三型甚至薩德。

希望唔希望係講下 係真係有準備

各國管治者心諗最好跟支那嗰套，資產同權力集中喺權貴手上。喺近兩年我見到所有國家取態喺傾向崇拜同贊同支那極權式統治，就連美國都係，跟深信傳統大美國主義、相信正義，相信凡事講規條講規矩既侵侵變得被世界孤立。

杜魯門對華政策全面失敗要負好大責任。

地區霸權都要諗平衡，而且一樣唔會比小國有核彈
金仔同伊朗直頭同美國唔同意識形態，美國更加會幫其他國家去制衡佢地啦
個個主權國家都係靠自己去生存架啦，無話靠人地去保自己生存能力
btw，美國一定唔係老正國家 一個成日用realism角度諗國際大戰略既hegemony 唔可能係老正

你係咪on9架 我話一哥就一哥都問得出？ 你5毛黎？
美國軍事勁唔駛懷疑啦 但唔打9支那唔代表唔幫台灣
唔當人大佬唔代表你有能力反抗人 因為有人會寧死不屈
但美國勁就係人都知既事實黎 越南唔聽支那話有幾奇
俄佬搞歐洲好過啦 同美國都有共識唔搞亞洲 你想俄佬搞咩亞洲國家 拉攏日本南韓？ 即係同美國玩野
講笑咁講依家隨時美俄fd撚過你支俄